[{
        "theme": "Nature",
        "questions": [{
                "question": "Quel est l'animal national de l'Australie ?",
                "difficulty": 1,
                "answers": ["Kangourou", "Koala", "Dromadaire", "Panda"],
                "correct_answer": "Kangourou"
            },
            {
                "question": "Quelle est la couleur de la neige ?",
                "difficulty": 2,
                "answers": ["Blanc", "Bleu", "Rouge", "Jaune"],
                "correct_answer": "Blanc"
            },
            {
                "question": "Quel est l'océan qui borde les côtes de la Californie ?",
                "difficulty": 3,
                "answers": ["Atlantique", "Indien", "Pacifique", "Arctique"],
                "correct_answer": "Pacifique"
            },
            {
                "question": "Quel est le plus grand désert du monde ?",
                "difficulty": 4,
                "answers": ["Sahara", "Gobi", "Antarctique", "Karakum"],
                "correct_answer": "Antarctique"
            }
        ]
    },
    {
        "theme": "Musique",
        "questions": [{
                "question": "Qui a chanté la chanson 'Billie Jean' ?",
                "difficulty": 1,
                "answers": ["Michael Jackson", "Elvis Presley", "Madonna", "Lady Gaga"],
                "correct_answer": "Michael Jackson"
            },
            {
                "question": "Quel instrument de musique est joué avec des touches ?",
                "difficulty": 2,
                "answers": ["Piano", "Guitare", "Violon", "Batterie"],
                "correct_answer": "Piano"
            },
            {
                "question": "Quel compositeur a écrit la symphonie 'L'Ode à la joie' ?",
                "difficulty": 3,
                "answers": ["Ludwig van Beethoven", "Wolfgang Amadeus Mozart", "Johannes Brahms", "Frédéric Chopin"],
                "correct_answer": "Ludwig van Beethoven"
            },
            {
                "question": "Quel groupe a chanté 'Bohemian Rhapsody' ?",
                "difficulty": 4,
                "answers": ["The Beatles", "Queen", "The Rolling Stones", "Pink Floyd"],
                "correct_answer": "Queen"
            }
        ]
    },
    {
        "theme": "Histoire",
        "questions": [{
                "question": "Qui était le premier président des États-Unis ?",
                "difficulty": 1,
                "answers": ["Abraham Lincoln", "George Washington", "Thomas Jefferson", "John Adams"],
                "correct_answer": "George Washington"
            },
            {
                "question": "En quelle année la Révolution française a-t-elle commencé ?",
                "difficulty": 2,
                "answers": ["1789", "1776", "1799", "1804"],
                "correct_answer": "1789"
            },
            {
                "question": "Qui a été l'empereur de Rome au moment de la chute de l'Empire romain d'Occident ?",
                "difficulty": 3,
                "answers": ["Jules César", "Néron", "Romulus Augustule", "Auguste"],
                "correct_answer": "Romulus Augustule"
            },
            {
                "question": "Qui a fondé l'Empire mongol ?",
                "difficulty": 4,
                "answers": ["Gengis Khan", "Kublai Khan", "Attila", "Tamerlan"],
                "correct_answer": "Gengis Khan"
            }
        ]
    },
    {
        "theme": "Géographie",
        "questions": [{
                "question": "Quelle est la capitale de la France ?",
                "difficulty": 1,
                "answers": ["Paris", "Lyon", "Marseille", "Nice"],
                "correct_answer": "Paris"
            },
            {
                "question": "Quel pays est le plus grand du monde en superficie ?",
                "difficulty": 2,
                "answers": ["États-Unis", "Chine", "Brésil", "Russie"],
                "correct_answer": "Russie"
            },
            {
                "question": "Sur quel continent se trouve le désert du Sahara ?",
                "difficulty": 3,
                "answers": ["Europe", "Afrique", "Asie", "Amérique du Sud"],
                "correct_answer": "Afrique"
            },
            {
                "question": "Quel est le plus grand lac d'eau douce en superficie ?",
                "difficulty": 4,
                "answers": ["Lac Baïkal", "Lac Supérieur", "Lac Victoria", "Lac Tanganyika"],
                "correct_answer": "Lac Supérieur"
            }
        ]
    },
    {
        "theme": "Grammaire",
        "questions": [{
                "question": "Quel est le genre du mot 'chien' ?",
                "difficulty": 1,
                "answers": ["Masculin", "Féminin", "Neutre", "Invariable"],
                "correct_answer": "Masculin"
            },
            {
                "question": "Quel est le pronom réfléchi dans la phrase 'Je me lave' ?",
                "difficulty": 2,
                "answers": ["Je", "Lave", "Me", "Se"],
                "correct_answer": "Me"
            },
            {
                "question": "Comment s'appelle l'action de remplacer un nom par un pronom ?",
                "difficulty": 3,
                "answers": ["Conjugaison", "Coordination", "Substitution", "Anaphore"],
                "correct_answer": "Substitution"
            },
            {
                "question": "Quel est le type de verbe dans la phrase 'Il mange' ?",
                "difficulty": 4,
                "answers": ["Verbe d'état", "Verbe d'action", "Verbe transitif", "Verbe impersonnel"],
                "correct_answer": "Verbe d'action"
            }
        ]
    },
    {
        "theme": "Langues",
        "questions": [{
                "question": "Comment dit-on 'Bonjour' en anglais ?",
                "difficulty": 1,
                "answers": ["Hello", "Bonjour", "Hi", "Ciao"],
                "correct_answer": "Hello"
            },
            {
                "question": "Quel est le mot espagnol pour 'chat' ?",
                "difficulty": 2,
                "answers": ["Perro", "Gato", "Luna", "Amigo"],
                "correct_answer": "Gato"
            },
            {
                "question": "Que signifie 'merci' en japonais ?",
                "difficulty": 3,
                "answers": ["Arigato", "Konnichiwa", "Sayonara", "Banzai"],
                "correct_answer": "Arigato"
            },
            {
                "question": "Comment dit-on 'merci' en russe ?",
                "difficulty": 4,
                "answers": ["Gracias", "Merci", "Danke", "Spasiba"],
                "correct_answer": "Spasiba"
            }
        ]
    },
    {
        "theme": "Animaux",
        "questions": [{
                "question": "Quel est l'animal qui fait 'meuh' ?",
                "difficulty": 1,
                "answers": ["Vache", "Chien", "Chat", "Mouton"],
                "correct_answer": "Vache"
            },
            {
                "question": "Quel est l'animal national de la Chine ?",
                "difficulty": 2,
                "answers": ["Panda", "Dragon", "Tigre", "Ours"],
                "correct_answer": "Panda"
            },
            {
                "question": "Quel est l'animal le plus rapide du monde ?",
                "difficulty": 3,
                "answers": ["Guépard", "Aigle royal", "Lion", "Antilope"],
                "correct_answer": "Guépard"
            },
            {
                "question": "Quel est l'animal qui vit dans une ruche ?",
                "difficulty": 4,
                "answers": ["Fourmi", "Abeille", "Cigale", "Mouches"],
                "correct_answer": "Abeille"
            }
        ]
    },
    {
        "theme": "Sport",
        "questions": [{
                "question": "Quel sport se joue avec un ballon rond et des buts ?",
                "difficulty": 1,
                "answers": ["Football", "Basketball", "Tennis", "Rugby"],
                "correct_answer": "Football"
            },
            {
                "question": "Combien de joueurs composent une équipe de basketball sur le terrain ?",
                "difficulty": 2,
                "answers": ["5", "6", "7", "11"],
                "correct_answer": "5"
            },
            {
                "question": "Dans quel pays sont nés les Jeux Olympiques modernes ?",
                "difficulty": 3,
                "answers": ["Grèce", "France", "États-Unis", "Italie"],
                "correct_answer": "Grèce"
            },
            {
                "question": "Quel coureur cycliste a remporté 5 fois le Tour de France consécutivement entre 1991 et 1995 ?",
                "difficulty": 4,
                "answers": ["Lance Armstrong", "Eddy Merckx", "Miguel Indurain", "Bernard Hinault"],
                "correct_answer": "Miguel Indurain"
            }
        ]
    },
    {
        "theme": "Cinéma",
        "questions": [{
                "question": "Quel personnage porte un sabre laser et une cape noire dans 'Star Wars' ?",
                "difficulty": 1,
                "answers": ["Darth Vader", "Luke Skywalker", "Yoda", "Obi-Wan Kenobi"],
                "correct_answer": "Darth Vader"
            },
            {
                "question": "Qui a réalisé le film 'Titanic' en 1997 ?",
                "difficulty": 2,
                "answers": ["James Cameron", "Steven Spielberg", "Christopher Nolan", "Quentin Tarantino"],
                "correct_answer": "James Cameron"
            },
            {
                "question": "Dans quel film voit-on une bague qui doit être détruite dans un volcan ?",
                "difficulty": 3,
                "answers": ["Le Seigneur des Anneaux", "Harry Potter", "Game of Thrones", "Les Chroniques de Narnia"],
                "correct_answer": "Le Seigneur des Anneaux"
            },
            {
                "question": "Quel film de science-fiction de 1968, réalisé par Stanley Kubrick, est considéré comme un chef-d'œuvre du genre ?",
                "difficulty": 4,
                "answers": ["2001, l'Odyssée de l'espace", "Blade Runner", "Metropolis", "Interstellar"],
                "correct_answer": "2001, l'Odyssée de l'espace"
            }
        ]
    },
    {
        "theme": "Sciences",
        "questions": [{
                "question": "Quel est l'astre qui éclaire la Terre durant la journée ?",
                "difficulty": 1,
                "answers": ["Soleil", "Lune", "Mars", "Vénus"],
                "correct_answer": "Soleil"
            },
            {
                "question": "Quel est l'élément chimique dont le symbole est O ?",
                "difficulty": 2,
                "answers": ["Oxygène", "Or", "Osmium", "Ozone"],
                "correct_answer": "Oxygène"
            },
            {
                "question": "Quel scientifique a découvert la loi de la gravitation universelle ?",
                "difficulty": 3,
                "answers": ["Isaac Newton", "Albert Einstein", "Galilée", "Nikola Tesla"],
                "correct_answer": "Isaac Newton"
            },
            {
                "question": "Quelle est la plus petite particule constituant la matière selon la physique quantique ?",
                "difficulty": 4,
                "answers": ["Quark", "Électron", "Neutron", "Photon"],
                "correct_answer": "Quark"
            }
        ]
    },
    {
        "theme": "Littérature",
        "questions": [{
                "question": "Quel écrivain a écrit 'Les Misérables' ?",
                "difficulty": 1,
                "answers": ["Victor Hugo", "Émile Zola", "Alexandre Dumas", "Gustave Flaubert"],
                "correct_answer": "Victor Hugo"
            },
            {
                "question": "Qui est l'auteur de 'Le Petit Prince' ?",
                "difficulty": 2,
                "answers": ["Antoine de Saint-Exupéry", "Jules Verne", "Jean de La Fontaine", "Molière"],
                "correct_answer": "Antoine de Saint-Exupéry"
            },
            {
                "question": "Dans quelle œuvre trouve-t-on le personnage de Don Quichotte ?",
                "difficulty": 3,
                "answers": ["Don Quichotte de la Manche", "Gargantua", "Les Trois Mousquetaires", "Candide"],
                "correct_answer": "Don Quichotte de la Manche"
            },
            {
                "question": "Quel est le véritable nom de l'écrivain George Sand ?",
                "difficulty": 4,
                "answers": ["Aurore Dupin", "Louise Labé", "Simone de Beauvoir", "Marguerite Yourcenar"],
                "correct_answer": "Aurore Dupin"
            }
        ]
    },
    {
        "theme": "Technologie",
        "questions": [{
                "question": "Quelle entreprise a créé l'iPhone ?",
                "difficulty": 1,
                "answers": ["Apple", "Samsung", "Google", "Huawei"],
                "correct_answer": "Apple"
            },
            {
                "question": "Quel est le langage de programmation principalement utilisé pour le développement web côté client ?",
                "difficulty": 2,
                "answers": ["JavaScript", "Python", "C++", "Java"],
                "correct_answer": "JavaScript"
            },
            {
                "question": "Quel scientifique est considéré comme le père de l'informatique moderne ?",
                "difficulty": 3,
                "answers": ["Alan Turing", "Bill Gates", "Steve Jobs", "Nikola Tesla"],
                "correct_answer": "Alan Turing"
            },
            {
                "question": "Quel est le nom du premier ordinateur électronique programmable de l'histoire ?",
                "difficulty": 4,
                "answers": ["ENIAC", "IBM 5100", "Colossus", "Apple I"],
                "correct_answer": "ENIAC"
            }
        ]
    },
    {
        "theme": "Mythologie",
        "questions": [{
                "question": "Quel dieu est le roi de l'Olympe dans la mythologie grecque ?",
                "difficulty": 1,
                "answers": ["Zeus", "Poséidon", "Hercule", "Hadès"],
                "correct_answer": "Zeus"
            },
            {
                "question": "Dans la mythologie égyptienne, quel dieu a une tête de chacal et est associé à la mort ?",
                "difficulty": 2,
                "answers": ["Anubis", "Osiris", "Râ", "Horus"],
                "correct_answer": "Anubis"
            },
            {
                "question": "Quel héros a accompli 12 travaux dans la mythologie grecque ?",
                "difficulty": 3,
                "answers": ["Héraclès", "Achille", "Persée", "Jason"],
                "correct_answer": "Héraclès"
            },
            {
                "question": "Comment s'appelle le serpent géant que Thor doit affronter lors du Ragnarök ?",
                "difficulty": 4,
                "answers": ["Jörmungandr", "Fafnir", "Fenrir", "Nidhogg"],
                "correct_answer": "Jörmungandr"
            }
        ]
    },
    {
        "theme": "Cuisine",
        "questions": [{
                "question": "Quel fruit est célèbre pour sa couleur jaune et sa forme allongée ?",
                "difficulty": 1,
                "answers": ["Banane", "Pomme", "Raisin", "Orange"],
                "correct_answer": "Banane"
            },
            {
                "question": "Quel pays est réputé pour avoir inventé les sushis ?",
                "difficulty": 2,
                "answers": ["Japon", "Chine", "Thaïlande", "Corée du Sud"],
                "correct_answer": "Japon"
            },
            {
                "question": "Quelle épice donne sa couleur jaune au curry ?",
                "difficulty": 3,
                "answers": ["Curcuma", "Safran", "Paprika", "Cumin"],
                "correct_answer": "Curcuma"
            },
            {
                "question": "Quel est le nom du processus de cuisson lente de la viande dans son propre jus, souvent utilisé en gastronomie française ?",
                "difficulty": 4,
                "answers": ["Braising", "Saisir", "Mijotage", "Blanchir"],
                "correct_answer": "Braising"
            }
        ]
    },
    {
        "theme": "Espace",
        "questions": [{
                "question": "Quelle planète est surnommée la planète rouge ?",
                "difficulty": 1,
                "answers": ["Mars", "Jupiter", "Saturne", "Venus"],
                "correct_answer": "Mars"
            },
            {
                "question": "Quel est le nom du premier homme à avoir marché sur la Lune ?",
                "difficulty": 2,
                "answers": ["Neil Armstrong", "Buzz Aldrin", "Youri Gagarine", "Chris Hadfield"],
                "correct_answer": "Neil Armstrong"
            },
            {
                "question": "Quelle est la plus grande planète du système solaire ?",
                "difficulty": 3,
                "answers": ["Jupiter", "Saturne", "Uranus", "Neptune"],
                "correct_answer": "Jupiter"
            },
            {
                "question": "Comment s'appelle le télescope spatial lancé en 2021 en remplacement de Hubble ?",
                "difficulty": 4,
                "answers": ["James Webb", "Kepler", "Voyager", "Chandra"],
                "correct_answer": "James Webb"
            }
        ]
    },
    {
        "theme": "Art",
        "questions": [{
                "question": "Quel artiste a peint la Joconde ?",
                "difficulty": 1,
                "answers": ["Léonard de Vinci", "Michel-Ange", "Van Gogh", "Pablo Picasso"],
                "correct_answer": "Léonard de Vinci"
            },
            {
                "question": "Quel courant artistique est caractérisé par des taches et des coups de pinceau visibles, comme dans les œuvres de Monet ?",
                "difficulty": 2,
                "answers": ["Impressionnisme", "Cubisme", "Surréalisme", "Expressionnisme"],
                "correct_answer": "Impressionnisme"
            },
            {
                "question": "Quel artiste est connu pour ses tableaux de tournesols et son oreille coupée ?",
                "difficulty": 3,
                "answers": ["Vincent Van Gogh", "Claude Monet", "Edvard Munch", "Paul Cézanne"],
                "correct_answer": "Vincent Van Gogh"
            },
            {
                "question": "Quel sculpteur français est l’auteur de la célèbre œuvre 'Le Penseur' ?",
                "difficulty": 4,
                "answers": ["Auguste Rodin", "Camille Claudel", "Antoine Bourdelle", "Jean-Baptiste Carpeaux"],
                "correct_answer": "Auguste Rodin"
            }
        ]
    }
]